學某D連登仔 民建聯工聯會冷血回應陳淑莊患腦瘤：一到找數個個身患絕症

全國人大代表、工聯會會長吳秋北亦在facebook發文，質疑「疾病跟判決無關，罪犯又和官老爺在玩弄程序？」，又質疑押為判決的原因，為何定在6月10日而不是其他日期，「如有人道理由要考慮，判決後處理不是更適合？」吳秋北接受親建制傳媒訪問時又指，部分非法「佔中」策劃者不須監禁，或會對社會發出錯誤訊息，促請律政司研究判詞，考慮是否有需要作出上訴。
不過同屬民建聯立法會議員的「元秋」蔣麗芸，則在facebook向陳送上祝福，與其黨友何俊賢可謂大相逕庭：「腦部有事可大可小，阿Ann祝願陳淑莊手術順利，回復健康後能從容面對審判結果。」但蔣重申，佔中9子被判刑是「罪有應得」，稱佔中令一班年青人以為公民抗命就不會受法律懲處，「結果一個又一個年青人因參與不同抗爭活動而被判刑，一生前途盡毀。」

同道人, 所以見人抗爭坐監開心,見人生瘤先開心